Account fg可以嗌幾多

Account fg commercial 黎講一般中位數係幾多
Thanks巴打

我fg 50k

12-14k
唔入big4 / 撈到入政府 you are nth

account fg 就唔好入commercial啦..人工低升得慢無野學柒cv..乖乖地做隻audit 狗先，起馬3 年先跳出去

入唔到big4 or second tier係咪玩完
唔想做local
因為見commercial幾hea

Honestly 15k
為前途著想
唔好做commercial 啦
除非你想hea

利申：18fg 做緊commercial
後悔到不得了
想做audit
可以留tg慢慢傾

18年fg，做左一年野姐，宜家轉都未遲，其實係咪audit條路易行啲

I think so la
因為我都未做過audit

我開頭仲天真諗住
自己唔捱得
同埋都可以由commercial 升FM
但其實機會好細
響我部門無second /big 4 exp都30k officer止步

而家都係19年姐
今年轉番audit咪得囉

未有opening
仲想用pass MD作為bargaining power
睇黎都凍過水啦

audit你講緊big4 2tier 定local先
big4唔洗講 1d都唔輕鬆 2tier都成日ot
local就長期缺人 預左1個頂幾個 同埋好多閪job

Commercial
你係指邊方面既commercial?
AR/AP?

絲打平時洗唔洗ot

Ys settlement

最初唔使
後來同上司一齊砌report自願ot
後來上司走曬
可以準時走

ARAP acct clerk先做無咩前途也難升職
除非你想hea啦

去考aco好過
起碼準時放工

我報過但無考
做aco都好浪費

入唔到big4 or second tier真係寧願做aco
Account又要考牌又要ot

如果我入唔返就會考慮...

絲打加油

Thanks
最近都未有recruitment ah
尋日考D又應該衰左
所以2邊都要再準備

所以我成日同人講，唔好好似姐姐咁行錯路

做local 做左8年，出唔返來做其他

先睇睇頭5年 big 4 人工表，2nd tier 你當打9折

然後第6年空降做 Finance Manager 有40k以上
如果一開始冇offer 正路做 local > 2nd tier > big 4 咁跳，每年入秋開始請人高峰期

入commercial 冇考牌10年經驗大約20k多 d，最盡做到Assistant Manager

做人做狗自己諗

1k

已經放棄考QP😭😂

會計妹 500蚊 執一劑

正如我部門經理所言
做commercial 唔使考牌啦

我寧願入local 做1 年, 之後discount 番入second tier/big4, 基本上一定得. 始終com 同audit 既exposure 差太遠, 例如frs 9/15 , commercial 無am 以上都唔洗掂, 但audit jun 可能已經要開始接觸 . 所以如果係呢行想發展落去基本上得1 條路..
其實big 4 / 2 tier chur 唔chur 真係睇你好唔好彩.. 有人長期無野做，有人長期做西job, 但你目標係hea 的話.. 呢行都唔係幾適合你

利申： 2 tier 除左peak 平時收7 點

account fresh grad轉做business analyst好唔好 定係做番2nd tier

why local firm
8 years
巴打睇唔開

之前可以就到時間返學

commercial 10年20k又太誇

我做bank都可以返學讀書啦
local做十年 人工唔過兩萬

除左audit, tax同advisory 條路點，唔該巴打

好似要有it底

無it底應該唔難pick up呱

我算好彩，過25k,但都唔高

14mths pay?
有冇考試假?

你個名

底薪20k,有4期bonus,平均會過25k, 但無其他任何福利，唯一好d係平均7點前可以走

Audit?

Yes

14>16>20>24>28>35
我ex每年人工約數唔肯做big4同second tier, 後期轉左去FI人工高D, 比你參考下

諗住一直做audit定點？

咁望落都還可以
我冇audit exp而家做緊fp&a 做咗就一年

如果唔係好等錢駛, 呢條路相對big4還可以, 人工低d換返生活同健康.
但儘量搵返FI黎做, 有prospect d.

想做fi但係無本事

11k-14k
一grad做commercial 又冇前途又頹
中5都做得既工.....

20頭, 好彩就有20尾

每年都有得升?

咪on9啦，依個年資你係big4或者係advisory，至少5皮野一個月

老實講，mid join big 4 fs有眼耳口鼻就請

講緊跳出去
好人好者又跳big4

你係non fs定fs？

non fs
雖然都係要去fs先
不過走到都係想走

我以前d同事都係non fs>fs>再去唔知邊度，mid join fs好易，有間最近成日請人

諗住最多個peak先走
如果升sen個年跳fs做sen會唔會搞唔掂

就係岩岩升senior跳最好

之後平均留幾耐先再跳出去

呢d野無定架喎

人人都想做big4架咩

我果時成堆mid join一車車咁入黎，越快走其實係越好

big 4只係踏腳石

唔係人做

Intern過 好憎個種culture 不了

20k

咩jonbs同wok唔wok睇運氣, 5年搵35K定50K再跳，我一定諗後者囉

唔誇，講緊係冇考試，2xK已經盡，你叫3xK根本連interview都冇，真人真事

等於打兩份工咁 做幾年就可以既 之後就不了

exactly 多數FM 都空降

千其唔好入 commercial
Acct大約分三家 audit tax FR

Audit 同 tax commercial 都唔會請 junior 乜濟 大多外判比人搞 最多都係請個 big 4黎既 mgr 睇住
至於 FR 其實唔係點洗要ACCT background for junior
要ACCT 知識既應該係 mgr 以上 而好多都出面請

我識人做左10 年commerical , 2xk, 完全冇考試，年頭想轉工，叫高1,2k , 半年得兩個interview, 都而家都未轉到，死死地氣繼續做住搵

始終做Account但又唔考/CPA，係蝕底

認同，除非識人，否則FM一定空降

Mnc?

Audit or commercial?
利申：18 grad, 想做audit既commercial 人

Big4價：14500

咩culture

MD衰左

我想入big 4呀

轉行啦，咪撚入去做狗

Exactly
我18 grad依加做緊commercial, 後悔到不得了，想入返big 4
詳細d講，我係做緊FR (costing)
唔需要專業知識，反而係copy and paste專員

5年有4皮

要轉工一定要考牌啦 我諗住繼續留係呢間公司慢慢考牌

有幾多考試假放

陪坐真係好on9

我個間冇講明 自己傾

唔知為乜 唔鐘意晒時間

1個月個d都得

你個時做邊間

我諗唔得掛 但我冇呢個需要

學霸

留係屋企都係訓教

都係一年je
走啦！再唔走就退休先走

我都想
但我只aim big 4/R/B記
係咪要求太高...

big 4同second tier全部報啦

未有得報
好辛苦，幾時走得

去考 長期空缺 本身邊個行業

識人會比較易啦

等佢2020 grad program opening呀

我18 3大acct grad, 依加做緊commercial (costing)
但我先做左一年commercial 再報grad好奇怪，反其道而行...
但其實我唔想咁hea咁無前途

A1難referral
雖然都搭左線
但唔一定有回音

考左QP未？ 唔怪啦 我之前有同事都係咁 都入到
邊行既commercial?

今年6月第一次，淨係考左D, 之前ot爆，所以應該衰左
你之前都有同事做左一年commercial?
藥廠

13

commercial都OT爆？
係 不過金融機構

唔難
肯做返a1重頭來過
有手有腳就請